---
title: "جلسه ی ۸"
subtitle: "بش اسکریپت"
date: "1393-12-12"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
needshighlight: true
---
جلسه ی هشتم لاگ با حضور دو عضو جدید در تاریخ ۱۱ اسفند ۹۳ برگزار شد. در ابتدای جلسه مهشید درباره ی مرورگرهای متنی صحبت کرد و 4 نمونه از این مرورگرها را معرفی نمود. بعد از آن نیز نمونه هایی از funny commnad ها را نشان داد. از جمله:


```shell
$ sudo apt-get install aview

$ asciiview *

$ cowsay shirazlug

$ fortune | cowsay -f tux
```

سپس هادی بخش اول آموزش بش اسکریپت (Bash Scripting) را در این جلسه آغاز کرد و درباره ی متغیر ها، شروط `if` ، `if else`، حلقه های `for` و `while` و قواعد نوشتاری آنها توضیح داد و مثال هایی را ارائه نمود. که بعضی از اعضا به صورت عملی مثال ها را پیاده سازی کردند. قرار است ادامه ی آموزش Bash Scripting در هفته ی آینده ارائه شود.

در بخش آخر جلسه، اعضا به بیان مشکلات خود پرداختند و بقیه ی اعضا برای رفع آن راهکار ارائه دادند. همچنین برنامه ریزی و دعوت از اعضای لاگ برای کوهنوردی در تاریخ ۱۵ اسفند ۹۳ انجام شد.

<!-- These pictures are missing
[![](/img/6cd3006e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7858462.jpg)](/img/6cd3006e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7858462.jpg)

[![](/img/6cd30398-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859097.jpg)](/img/6cd30398-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859097.jpg)

[![](/img/6cd305b4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859602.jpg)](/img/6cd305b4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.7859602.jpg)

[![](/img/6cd30816-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.786031.jpg)](/img/6cd30816-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289210.786031.jpg)
-->
